---
slug: mdx-blog-post
title: Insatalacion
---


# Instalacion

Comenzamos con la instalación de los componentes requeridos para el funcionamiento del sistema. 
Estos componentes incluyen: 
- Visual Studio Code 
- Node.js 
- MongoDB
- Python.

## Node js

Visita el sitio web oficial de [Node.js](https://nodejs.org/en/download)

- Descargar Node.js:
En la página principal, verás dos versiones de Node.js: una versión LTS (de soporte a largo plazo) y una versión actual.
Para la mayoría de los usuarios, es recomendable usar la versión LTS, ya que es más estable.
Haz clic en el botón correspondiente a la versión LTS.

- Elegir el Instalador:
Dependiendo de tu sistema operativo, se te proporcionarán diferentes instaladores. Por ejemplo, para Windows, 
puedes descargar el instalador .msi. Para macOS, puedes descargar el instalador .pkg. 
Elige el instalador adecuado para tu sistema y haz clic en él para iniciar la descarga.

### Windows

- Ejecutar el Instalador:
Una vez que se haya descargado el instalador, haz doble clic en el archivo .msi para iniciar el asistente de instalación.

- Aceptar Términos y Condiciones:
Lee y acepta los términos y condiciones del contrato de licencia.

- Configuración de la Instalación:
Puedes dejar las configuraciones predeterminadas o personalizar la ubicación de la instalación. Luego, haz clic en "Next" o "Install" para continuar.

- Instalación:
El instalador comenzará a copiar los archivos necesarios. Espera a que se complete el proceso.

- Finalizar la Instalación:
Una vez que la instalación esté completa, haz clic en "Finish" para cerrar el asistente.

### macOS

- Ejecutar el Instalador:
Haz doble clic en el archivo .pkg descargado para iniciar el instalador.

- Seguir las Instrucciones:
Sigue las instrucciones en pantalla. Esto incluirá aceptar el acuerdo de licencia, seleccionar la ubicación de instalación y autenticar con tu contraseña.

- Instalación:
Espera a que la instalación se complete.

### Verificación de la instalación
Abre la Terminal y escribe los siguientes comandos para verificar que Node.js
 y npm (el administrador de paquetes de Node.js) se hayan instalado correctamente:
 
 ```bash
node -v
npm -v
```
## Visual Studio Code
Abre tu navegador web y ve al sitio oficial de [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/).

### Windows
- Descargar el Instalador:
En la página principal, haz clic en el botón de descarga. 
Esto descargará el instalador de Visual Studio Code específico para Windows.

- Ejecutar el Instalador:
Una vez completada la descarga, haz doble clic en el archivo descargado para iniciar el proceso de instalación.

- Aceptar Términos y Condiciones:
Acepta los términos y condiciones del contrato de licencia.

- Configuración de la Instalación:
Puedes dejar las configuraciones predeterminadas o personalizar la ubicación de la instalación. Luego, 
haz clic en "Next" o "Install" para continuar.

- Instalación:
El instalador copiará los archivos necesarios. Espera a que se complete el proceso.

- Finalizar la Instalación:
Una vez completada la instalación, puedes dejar marcada la opción "Launch Visual Studio Code"
 si deseas abrir VS Code inmediatamente. Luego, 
haz clic en "Finish" para cerrar el instalador.



### macOS
- Descargar el Instalador:
En la página principal, haz clic en el botón de descarga. Esto descargará el instalador de Visual 
Studio Code específico para macOS.

- Ejecutar el Instalador:
Una vez completada la descarga, abre el archivo descargado. Esto montará una imagen del disco.

- Mover a Aplicaciones:
Arrastra el icono de Visual Studio Code a la carpeta de Aplicaciones para instalar la aplicación en tu sistema.

- Abrir Visual Studio Code:
Abre la carpeta de Aplicaciones y busca Visual Studio Code. Haz clic derecho y selecciona "Open" para abrir la aplicación.
Puedes arrastrar el icono a la barra de Dock para un acceso más rápido.


## Python 
Abre tu navegador web y ve al sitio oficial de [Python](https://www.python.org/).
 
### Windows

- Descargar Python:
En la página principal, haz clic en el enlace "Downloads" y 
selecciona la última versión estable de Python. Puedes identificarla porque generalmente es 
la que se encuentra en la parte superior de la lista. Asegúrate de elegir la versión que corresponde a 
tu sistema operativo, como "Windows".

- Iniciar el Instalador:
Una vez descargado el instalador, haz doble clic en el archivo para iniciar el asistente de instalación.

- Opciones de Instalación:
En el asistente de instalación, asegúrate de marcar la opción "Add Python to PATH" 
antes de hacer clic en "Install Now". Esto facilitará la ejecución de Python desde la línea de comandos.

- Esperar a la Instalación:
El instalador copiará los archivos necesarios. Espera a que se complete el proceso.


### macOS

- Descargar Python:
En la página principal, haz clic en el enlace "Downloads" y selecciona la última versión estable de Python. Asegúrate de elegir la versión que corresponde a tu sistema operativo, como "macOS".

- Iniciar el Instalador:
Una vez descargado el instalador, abre el archivo descargado (por ejemplo, python-3.x.x-macosx10.9.pkg) para iniciar el asistente de instalación.

- Opciones de Instalación:
Sigue las instrucciones en pantalla. Asegúrate de marcar la opción "Install for all users" y haz clic en "Continue" y luego en "Install". Es posible que necesites ingresar tu contraseña.

- Esperar a la Instalación:
El instalador copiará los archivos necesarios. Espera a que se complete el proceso.

### Verificación de la Instalación:
Abre la Terminal y escribe el siguiente comando para verificar que Python se haya instalado correctamente:
```bash
# Verificar la instalación de Python en Windows
python --version

# Verificar la instalación de Python en macOS
python3 --version
```


## Mongo DB

Ve al sitio oficial de [MongoDB](https://www.mongodb.com/try/download/community).

### Windows

1.  **Descargar el Instalador:**
- Selecciona "Server" como producto.
- Elige "Windows" como tu sistema operativo.
- Selecciona la versión "Windows Server 2008 R2 64-bit y later" o la que corresponda a tu sistema operativo.
Haz clic en "Download" para descargar el instalador.


2. **Ejecutar el Instalador:**

- Una vez descargado, abre el archivo del instalador (puede ser un archivo MSI).
- Sigue las instrucciones del asistente de instalación.
- Puedes dejar las opciones predeterminadas, pero asegúrate de marcar la opción "Install MongoDB Compass" 
si también deseas instalar la interfaz gráfica.

3. **Configuración del Servicio:**

- Durante la instalación, puedes configurar MongoDB como un servicio de Windows.
- Asegúrate de marcar la opción "Run the service as Network Service user" para ejecutar MongoDB como un servicio en 
segundo plano.

4. **Completar la Instalación:**

- Finaliza el asistente de instalación.
- MongoDB debería estar instalado y ejecutándose.

### macOS

1. **Descargar el Instalador:**

- Selecciona "Server" como producto.
- Elige "macOS" como tu sistema operativo.
- Haz clic en "Download" para descargar el instalador.

2. **Ejecutar el Instalador:**

- Una vez descargado, abre el archivo comprimido y extrae el instalador.
- Abre el archivo .dmg descargado y sigue las instrucciones del asistente de instalación.
- Puedes arrastrar la aplicación MongoDB Compass a tu carpeta de aplicaciones si 
también deseas instalar la interfaz gráfica.

3. **Iniciar MongoDB:**

Abre una Terminal y ejecuta el siguiente comando para iniciar el servidor de MongoDB:
```bash
mongod
```
4. **Completar la Instalación:**

MongoDB debería estar instalado y ejecutándose.

### Verificación de la Instalación:
Para verificar la instalación en ambos sistemas, abre una nueva Terminal (o Command Prompt en Windows) y
 ejecuta el siguiente comando:

```bash
mongo --version
```
Esto debería mostrar la versión de MongoDB instalada. 
También puedes ejecutar **mongod** para iniciar el servidor MongoDB en segundo plano.